童書大師Dr.Seuss幾十年前所作的六本作品內容被指種族歧視 宣佈停止出版

美國兒童繪本大師蘇斯博士（Dr.Seuss）幾十年前所作的六本作品，因含「政治不正確」漫畫而宣佈停刊。

負責管理蘇斯博士遺作的蘇斯博士企業（Dr. Seuss Enterprises）在美國時間周二，即蘇斯博士誕辰117周年之日，宣佈《And to Think That I Saw It on Mulberry

Street》、《If I Ran the Zoo》、《McElligot’s Pool》、《On Beyond Zebra!》、《Scrambled Eggs Super!》、《The Cat’s Quizzer》停止發行，原因是「這幾本書以傷感情的錯誤方式描繪人」。

六本停刊作品於1937至1976年期間面世，有多幅描繪亞裔和黑人的漫畫被批評帶有種族歧視的定型觀念。

在《And To Think That I Saw It on Mulberry Street》中，一幅漫畫將中國男子畫成「矇豬眼」，被認為是種族歧視。

美版紅衛兵

用今日嘅標準（仲震係錯嘅標準）
去批評前人

黐咗線本身個作者畫風就奇形怪狀 唔通佢畫白人畫得好靚仔咩佢畫動物都樣衰過人

認唔認得出呢隻係牛

終於有yellow lives matter

依家係政治正確嘅年代

Push

噉中國人真係朦豬眼嘛
宜家係咪歧視朦豬眼？覺得朦豬眼有問題？

咁放入博物管做歷史文物

明收咗錢啦

不可理喻嘅政治正確
老夫子如果有幸喺美國出版的話，今時今日應該都一樣被鞭屍同被禁了

死左的作者都要搞...